朋友上黎我屋企玩，將我間居屋當左做公屋

話說前年抽到居屋差唔多500呎，上個月中叫左班fd黎我屋企玩。傾傾下計有個屋公屋fd就話我呢度幾方便幾大wow，就問我幾錢租。我話呢度居公黎架買左唔係租。
跟住佢話：下，點解同我間公屋一樣？我以爲係公屋。
跟住好彩我其他fd有幫我口話：呢度係xx苑，苑係居屋。xx邨公係公屋。跟住條友個知道自己柒左即刻無聲出

話說前年抽到居屋差唔多500呎，上個月中叫左班fd黎我屋企玩。傾傾下計有個住公屋fd就話我呢度幾方便幾大wow，就問我幾錢租。我話呢度居屋黎架買左唔係租。
跟住佢話：下，點解同我間公屋一樣？我以爲係公屋。
跟住好彩我其他fd有幫我口話：呢度係xx苑，苑係居屋。xx邨公係公屋。跟住條友個知道自己柒左即刻無聲出

你竟然可以閱?
錯字好多

我住開私樓都唔識分呢D垃圾屋
哈哈哈

條友新移民來啦肯定

都係俾垃圾住的地方，不用分得太清楚

利申：住公屋

巴打說話有D刻薄，而家居屋都值幾球，點可以叫垃圾屋
(居屋無蝻蟲，而公屋梗有十隻八隻)

居屋有無會所

而家d 居屋同公屋真係一樣格局

D濕鳩會所咪每月收多你2千幾蚊管理費囉，小數怕長計

識買一定係買房協居屋

局屋用料靚D

依家有邊間屋唔係值幾球？

居

散紙黎姐 咁介意做咩

有啲居屋 話就話係居屋
但間隔同埋用料都係一撚樣
升降機大堂嗰啲裝修格局 唔講係完全睇唔出
利申: 丁屋圍村原居民

同埋咩叫濕鳩 夠唔夠你地去康文署同人逼GYM ROOM咁濕鳩

私樓定私人會所呀
私樓就蒜鳩掃啦

同樓主相反
住公屋攞綜援 唔番ft番pt
一年去下幾次東南亞垃圾國家旅行
朋友當我係有錢仔
唉 有苦自己知

佢地當左你間公屋係私樓?

咁又無
不過話間公屋仲大過佢地間私樓
難聽過粗口

睇你啲錯字睇到好撚炆

咁就唔係同我相反

好多錢？

資助房屋

以前個D我信公居屋用料有分別既,因為以前居屋有私人發展商一齊參建,
但呢十零廿年個D用預制組件來起,應該真係一樣

嘩,邊度來

煥然一居

唔係居屋黎，居屋係居者有其屋。只係資助房屋既一種

買得居屋就預咗有呢D畀人串的情況出現啦

我朋友係誤會左，唔係比串我

係咁打錯字，你究竟有幾在意你間居屋畀人當公屋

兒登仔FF大賽又開始

人地冇講錯 冇d居屋同公屋完全冇分別

其實真係好在意

私樓都要FF?

幾好笑 8/10

真事黎

樂觀咁睇 你比私樓撚交少一大筆管理費
平咁多買入冇豪華會所就預咗啦
鬼叫你唔係新加坡人咩 抽到居屋你咪算人中之龍囉

其實好多人都唔識分

財爺

啲會所做尖都一樣要俾錢

無蝻蟲你都講得出 舊個啲可能就係，新個啲而加大撚把呀！

Ok

Ok 啦，大家咪又係打份工

居屋點都有陣公屋味

利申：18年私樓

人均居住面積600尺都冇

不用分那麼細，都係畀狗住

會唔會你間居屋似公屋

景泰苑

其實公屋居屋都真係痴埋一齊，冇乜分別

一講人工私樓呢啲話題
硬係有on9仔以為個個同佢一樣喺社會既最底層

私人市場買入居屋俾人當公屋都幾慘

苑相比起花園事實係柒好多
苑就公屋間隔，公屋走廊
花園就私樓間隔，私樓走廊

就算買資助房屋
都要買由發展商設計果啲
雖然用料差啲
但設計點都好睇好多
政府樓料幾靚都冇用
樣衰
利申：工程狗

事實景泰苑唔算居屋, 係公屋黎喎, 你朋友無錯

綠置居屋黎，係居屋

得綠表, 冇白表, 唔好再自欺欺人啦

苑一層成20戶
花園一層唔多過10戶
已經差好遠
成份圖則同公屋一樣真係好撚柒
升降機又係公屋個種，總係有陣臭味
4條樓梯又係on99

零分

都係居屋

我住緊d四十幾年舊樓，公屋都不如，得個實用，我間房都過百呎，仲有交通方便同埋食嘢方便，但d環境真係公屋都仲乾淨，而家我住個度好多一間屋開四五間劏房，d人的質素好低，會扔嘢出窗外面，簡直係低端物種

呢個啱
有冇人可以答到點解都係有同一種臭味

公屋同居屋其實分別唔大總之兩者睇落就一定唔會係私樓

咪撚on9啦 以前有好多居屋本身係諗住攞黎做公屋 係起起下張個用途轉返做居屋
所以你個fd話你個到似公屋我諗你個到本身真係公屋黎

話撚知你公居私 細過1200呎就收返埋啦

岩，凱旋門兩房同我都收撚皮

綠置居性質同租者置其屋一樣,
唔會有人買左長發邨/東頭邨/良景邨,
然後話自己住居屋架

全部綠置居都係由興建中嘅公屋抽調出黎。
至於依家嘅公屋、居屋、綠置居都係非標準型大廈，所以本質係一樣。

居屋同綠置居都可以叫做資助出售房屋，
但居屋＝/＝綠置居，
長遠房屋策略下係屬於兩個唔同嘅類別，
公屋同綠置居一group ; 房委房協資助出售樓下group。

補充多句， 我又唔覺得新居屋好差喎，
佢俾我買的話我要呀。

有咁嘅時間出個on9 post話你朋友
不如用d時間學下點打字

幫你一下代脫貧買私樓啦⋯⋯陰公

而家根本起好先決定係公定居

根本一撚樣

康文署

龍床盤，有單位2球鬆啲，未到「幾」球嘅

親戚住間居屋d街坊跟公屋無異
精神病半空扔物金魚佬都齊

又唔可以一概而論既
之前有d苑得6戶

我寧願抽到似公屋嘅居屋
好過依家租濕鳩私樓

好快住居屋都會比人笑

呢啲公屋改個名嘅所謂居屋真係得啖笑

呢啲當年係起好左連乜乜樓掛埋上去，政府見居屋好賣，就改過個名咁賣

不料居屋都係公屋咁去起架啦
係個大堂使正d姐

最緊要位置靚姐

居屋=居者有其屋
綠置居唔等於居屋

一樣的.. 住緊新居屋

新居屋已經打破定律

閱代表睇左。

點解要講到好似自己高人一等感
香港真係痴撚線

樓主個fd其實冇錯，居屋公屋好多時都係用同一種格式起

政府點解唔起多d綠悠雅苑咁既居屋

俾副老花鏡你呀～好冇？

除左康和式好少少
其他居屋同公屋真係冇乜分別

答5到你喎
住左29樓私樓

係連登串公屋仔？樓主走先，我頂着

維持政策彈性，
方便資助出售房屋有需要時改做資助出租房屋。

本黎置安心個理念幾好，
可以租幾年先決定買唔買。
其實唔係個個人適合買樓，
只係見人有得賺自己無份先至嘈，
都係果句，好多野都係香港人搞出黎。

咪都係一鳩樣

沙士後幾年，天水圍大量起好居屋驚賣唔岀，直接變咗公屋

你呢句咪仲撚難聽

不用分得那麼細

屋邨仔作文咬居屋仔，都係低下層，相煎何太急

屋邨仔交租都係三兩千，你叫佢交管理費，梗係牙痛咁聲把口重要笑你戇尻個個月跌幾千，夏蟲不可語冰，人地生出黎已經係窮人，其實真係唔多公平，咪比人搶下口囉

屋邨仔不嬲笑盡私樓仔，圍村仔，居屋仔架啦窮人思維溝埋自卑心理，真係都幾恐怖

要壓測

居屋咪又係政府樓

咪一樣

唔想俾人睇唔起咪換私樓囉

住居屋特別多憎人富貴厭人貧既仆街 特別係啲西口西面成日覺得自己高人一等嘅中年女人

當年好細個嘅時候 嫲嫲爺爺都係住公屋 老豆同叔伯都係住公屋大 自己都住公屋住到小學
有啲着居屋嘅親戚成日覺得自己好巴閉 開口埋口都提住自己間屋 又成日覺得自己用嘅着嘅都靚過人
以前細個唔識野真係覺得佢哋好似高人一等咁
到小學畢業之後 屋企人做生意搵到錢
先至開始住私樓 仲越搬越大
果班濕9親戚就好眼紅咁
不過嗰陣都未識分公屋私樓嘅分別 一路以為嗰啲着居屋嘅親戚真係好有錢
都大個咗先知居屋係唔同種類嘅屋入邊只係夾心階層
但係唔知點解居屋特別多啲 明明唔係好有錢 但係又覺得自己高人一等嘅人

利申: 唔係以偏概全話晒所有住居屋既人 不過住居屋真係特別多呢啲人

慘 幾百萬買間同公屋一樣嘅狗屋。

唔同target啦
房協起果堆discount少啲管理費又貴
根本就係以前私樓質素既夾屋黎
如果全部居屋變晒咁款實比班用市價買私樓既媽甩肺，所以一定唔會起太多

有乜所謂
你夠可以笑鳩佢唔係住南區別墅
住私樓又點 咪俾地產狗劏

個間隔基本上一樣
唔係似 直情係
只不過屋名唔同

俾地產狗劏完仲要自high
公屋仔真係好自卑啊

你岩 以前都見到li 類人既咀臉
不過住私樓既都唔少咁既人

樂觀啲睇
綠置居平咁多支出少好多
第日換私樓都快啲啦

42折緊係唔換啦
管理費又平用黎自住一流
有錢買多間收租仲好

自尊是要付代價(錢)的

自尊？
樓主果啲係自己睇自己唔起
公屋私樓居屋都住過
自尊同你住邊係冇關係

我理度都冇會所
但賣緊2萬7一尺
28年樓

自己係業主同老豆老母係業主係兩回事黎
而家社會風氣係咁
比著我抽到一定開心到暈
根本唔會理其他人點睇
因為係自己辛苦錢

平咁多實開心啦
本身都睇緊元朗600萬2房
無啦啦收到信有得揀樓仲要市區中高層2房
我又唔會因為冇私樓住覺得唔開心
反而慳左好多好開心

而家新居屋同公屋根本一撚樣

市區新居屋3年後放比白居2/綠表起碼執1球
公屋3年後呢？

私人發展個堆 外型同名都唔同啦
而加個堆同公屋一撚樣

仲有白居2每年都加名額，跟本鼓勵人炒居屋

真心好彩值得恭喜
巴打抽到邊度？
我抽左兩三年(尚翠苑，景泰苑，綠怡雅苑)乜都抽唔到
最後買左房協二手綠表
仲要貴到仆街

凱樂呀，方便程度凱樂好過啟朗
但啟朗將來發展好啲

即刻賣咗佢用曬啲錢黎掉我黎証明唔係公屋

長沙灣正野
我同你同區街坊

樓主真係好介意連開2個post都仲講緊

買得起私樓唔買而買居屋同買唔起私樓而買居屋 兩樣野黎 樓主係前者 佢後悔冇買私樓賺少幾百萬

講緊外觀

屋邨仔笑人買貴私樓，就好似毒撚笑人洗錢溝港女，屌閪又要用力，做到腳軟重身水身汗

我住私樓舊屋苑外觀仲差過啲新公/居屋
但市值過千萬
外觀差唔代表啲咩
唔好咁膚淺啦你

唔係差舊問題，我純粹想話而家d新居屋同公屋一樣，所以分唔到唔奇，剩係咁簡單
跟住個個同我講價值

咪你呢啲傻西 有會所就以為貴 太古城都無會所咪一樣屌打九成私樓

咁貴？係邊度嚟㗎？

港島區大把舊樓都呢啲價錢

唔洗介意呢啲人點睇 佢地無見識姐 我班大學同學上人地咩帝景灣屋企 瘋狂係ig打卡tag地點 咩rich 豪宅 上太古城屋企 我特登問左句: 點解太古城你地又唔打卡既 有個竟然答呢度咩咩閣 咁舊 唔係居屋黎架咩 最多咪一萬蚊呎 有咩好打卡 笑撚死我

呢個年代既後生仔講見識？咪玩啦

西半山

原來有分別架

明明可以少D代價,偏偏要用更多
就係拎番D虛榮/存在感

果度係卵長沙灣,海皮邊泥炸

真係笑撚死，講到好似人地比幾球，同你一樣同D支那蝗，白卡痴線佬，同廢柴窮鬼住埋一齊咁
窮人思維真係窮人向上流既最大阻力

其實幾好，冇咁人多

識住一定住xx花園既居屋

我都唔知原來可以咁分，又學到嘢了

私樓

咁9成私樓都屌打居屋既

其實我覺得麗翠苑個位正過凱樂苑
但唔知點解反而係綠置居
不過一般人應該唔識分

都唔係
住耐見真章
政府樓滲水少d

飛機慢慢打
私樓咪一樣有Ed
你估你隔離住李嘉誠
做唔到最top 果埋係連登笑人拎存在感 我應該可憐你

人地用滲水私樓打飛機啊
咪督爆啦
一陣又話你向上流最大阻力

政府起既樓明顯好過私人商廈/住宅

D屋邨仔玻璃心到好似支那D憤青咁
Blablabla一輪咀大大陣葡萄味
話唔定又係D廢男人娶D大陸西落黎生D支那種新蝗子

依家啲居屋同公屋設計用料根本一樣

係呀，根本一樣既，記得有官員話過係因為方便隨時因應市況改變，有需要時同一座樓可以由公屋變居屋，居屋變公屋又得，得左

只須要將個名由乜乜樓，改做乜乜閣就得

根本同公屋一樣

冇記錯有幾座仲要係私人發展商起

雖然同公屋個則 外型係一樣

但未來我都應該只係有能力買居屋

第日又唔想痴屋企人住

杏花邨

天水圍沒有私人參建居屋。

其實我好想講，咪以為自己住居屋好巴閉先啦班居屋仔懶醒咁，真係好頂唔順

都係呢句，自j算啦，我住私樓，就咁睇到居屋同公屋外表真係一樣

係啊 我真係好葡萄啊
我全家都支那啊

幾球野係外國買house啦
空氣清新 綠草怡人
洗係香港買滲水狗竇
仲要上連登打哂飛機
你住半山南區我就葡萄你啦
目光短淺白鴿眼井底蛙就係咁上下

中產白鴿眼思維先係中產高不成低不就既最大成因

大家都係住狗竇
私樓仔總係睇高自己一線
你問佢地點解啦

你講緊笑？

真係社會最底層就訓緊街啦
仲有屋住？

近廿年起到一樣

佢講你又信？

美孚新邨

俊宏軒?

你是對的。

俊宏軒（Grandeur Terrace）是由香港房屋委員會聯同私人機構俊和發展集團合作發展的一個公共屋邨，位於香港元朗天水圍新市鎮北部，原本為私人機構參建居屋，現已改作公共屋邨作出租用途，目前由城市專業管理有限公司負責屋邨管理。